\documentclass{report}
% pre\'ambuloasdf

\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[10pt]{moresize}
\usepackage{amsmath} 
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Times New Roman}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
%\usepackage{anysize} 
\usepackage[%
    left=1.2in,%
    right=1.2in,%
    top=1.7in,%
    bottom=1.5in,%
    paperheight=11in,%
    paperwidth=8.5in%
]{geometry}

\title{TFG}
\author{Jorge Vela Peña}

\begin{document}
% cuerpo del documento


\large
\chapter*{Resumen}
\hspace{1cm} Es cada vez mas comun el uso de drones en el dia a dia de las personas. Se puede observar como han explotado en estos ultimos años como un aparato de entretenimiento. Pero estos tienen mucha historia, los UAV se comenzaron a utilizar hace muchos años con fines belicos, y poco a poco su desarrollo ha permitido que se puedan utilizar en ambitos muy diferentes, como puede ser en el campo de la rob\'otica. \\

\hspace{1cm} Durante este proyecto se ha desarrollado un algoritmo con la finalidad de que el dron navegue de forma autonoma y no necesite a ninguna persona diciendole lo que tiene que hacer en cada momento o controlandole, sino que se pueda confiar en el una vez abandone el punto de origen. \\

\hspace{1cm} Para conseguir esto principalmente se ha trabajado en la detecci\'on visual objetos, haciendo esto a partir de filtros de color, que nos permite detectar si un objeto es o no el deseado y de esta forma poder dirigirnos a el. Cabe destacar que este tiene que ser un objeto bien elegido y que sea dificil de confundir con los demas, para poder asegurarnos de un correcto funcionamiento. \\

\hspace{1cm} Tambi\'en se ha estudiado la forma de funcionamiento del drone con el que se va a trabajar, sus modos de comunicaci\'on y su din\'amica de vuelo, as\'i como las posibilidades que tiene este, hasta donde puede llegar y lo que se podr\'ia mejorar utilizando otros drones y elementos diferentes. \\

\hspace{1cm} Por ultimo, es importante destacar los distintos softwares utilizados, los cuales permiten realizar un desarrollo correcto de todo esto, permitiendo al final algo fluido y dinamico que nos permita trabajar de forma c\'omoda. 

 
\end{document}


